\documentclass[11pt,a4]{beamer}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{fontawesome}
%\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{euler}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{relsize}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bbold}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}
%%%% Ensembles et opérateurs usuels

% bidexka erabilgarriak fontawesome erabiltzen
\renewcommand{\thefootnote}{$\dagger$}
\newcommand{\scout}{\faAngellist}
\newcommand{\gezi}{\faLongArrowRight}
\newcommand{\galde}{\faQuestion}
\newcommand{\bof}{\faMehRollingEyes[regular]}
\newcommand{\hand}{\faHandORight}
\newcommand{\argi}{\faLightbulbO}
\newcommand{\Pdf}{\faFilePdfO}
\newcommand{\liburu}{\faBook}
\newcommand{\kontuz}{\faExclamationTriangle}
\newcommand{\pozik}{\faSmileO}
\newcommand{\neutral}{\faMehO}
\newcommand{\triste}{\faFrownO}
\newcommand{\egia}{\faCheckCircle}
\newcommand{\adibi}{\faCommentO}
\newcommand{\harritu}{\faExclamation}
\newcommand{\geldi}{\faHandPaperO}
\newcommand{\arkatz}{\faEdit}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\newcommand{\geziBikoitz}{\faArrowsH}


\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{bleuSympa}{rgb}{0.,0.19,0.607}
\definecolor{arrosa}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{language=[90]Fortran,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{mauve},
commentstyle=\color{blue},
morecomment=[l]{!\ }% Comment only with space after !
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quelques chtites definitions
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% commande de titre
\newcommand{\titre}[1]{%
  \begin{center}
    \Large\sf
    \shadowbox{#1}%
  \end{center}
  \vspace{1ex minus 1ex}}

\newenvironment{disarray}%
 {\everymath{\displaystyle\everymath{}}\array}%
 {\endarray}

\renewcommand{\gets}{\longleftarrow}


\pdfpagewidth=297truemm % your milage may vary....
\pdfpageheight=220truemm
\pdfhorigin=1truein     % default value(?), but doesn't work without
\pdfvorigin=1truein     % default value(?), but doesn't work without


% txokoak marrazteko

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Titre 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\begin{center}
{\Large {\sc \bf Interfaces ouaib pour le calcul} } \\
\vskip0.5in
{\large {\sf Marc Fuentes, INRIA B2B} } \\
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{png/pic_du_midi.png}
\end{center}
\vskip0.5in
{\Large {\sf Rencontres thématiques SED-HPC  } } \\
\end{center}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Motivations
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\titre{Problématique}
\begin{itemize}[<+->]
  \item[\argi] réaliser une vitrine ouaib pour un code de simulation 
  \item[\scout] aspect visuel nécessaire
  \item[\faHandPaperO] limitation de la taille des instances et des ressources
  \item[\pozik] permet d'utiliser l'appli sans l'installer
  \item[\kontuz] avertissement : peu de connaissance en weberies, étude très préliminaire 
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\titre{Méthodologie et contraintes}
\begin{itemize}[<+->]
  \item[\galde] langage interfaçable facilement
  \item[\galde] entrée-sorties
    \begin{itemize}
     \item comment passe-t-on les paramètres ?
     \item récuperation des sorties (mémoire/disque)
    \end{itemize}
  \item[\galde] portabilité 
  \item[\galde] À quel niveau on interface ?
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\titre{Illustration : tropisme bordelais}
\begin{itemize}[<+->]
  \item[\argi] simulation de l'équation de la chaleur en 2D en différence finies 
$$
\begin{cases}
\frac{\partial u}{\partial t} - c \Delta u = 0 \\
u(x,t) = 1 \, \qquad \forall  t \in [0,T] \qquad \,  \forall x \in \partial \Omega
\end{cases}
$$
  \item discretisation en temps : $U_{n+1} = U_n + c \delta t \Delta U_n$
  \item discretisation en espace : noyau basé sur un pochoir à 4 voisins 
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{buffer.pdf}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\titre{Noyau}
\lstinputlisting[language=Fortran,basicstyle = \relsize{-5}\ttfamily,
                 frame=single, firstline=5, lastline=30]{../code/lib/berotasun.f90}
\end{frame}

\begin{frame}
\titre{Choix du cadriciel}
\begin{columns}
 \scriptsize  
  \begin{column}{7cm}
    \begin{center} 
    \begin{center} 
      \includegraphics[width=0.4\linewidth]{png/voila.png}
    \end{center}
        extension de Jupyter permettant d'executer \\ 
       un bloc-note au travers d'une interface Ouaib
    \end{center}
      \begin{itemize} 
        \item[\pozik] python : communauté large
        \item[\pozik] mise sous forme jupyter (outil supplementaire \neutral)
        \item[\neutral] utilisation d'un outil d'interfaçage : cffi, SWIG, f2py
        \item[\triste] un peu lent (a mon avis)
      \end{itemize} 
  \end{column}
  \begin{column}{7cm}
    \begin{center} %WGLMakie.jl \\
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.4\linewidth]{png/makie.png}
    \end{center}
  Arrière Boutique de rendu \\ 
      graphique dans un navigateur
    \end{center} 
    \begin{itemize} 
      \item[\neutral] communauté moins large
      \item[\pozik] rendu efficace
      \item[\pozik] interfaçage standard
    \end{itemize} 
      \end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\end{document}
